\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{../../macros}

\title{Ex 31*}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    Vamos provar que, para todo $n \in \mathbb{N}$

    \begin{itemize}[label={}]
        \item 
            \begin{equation}\tag{a}
                \FLO{\frac{n+1}{2}} = \CEI{\frac{n}{2}}
            \end{equation}

        \subitem Se $n+1$ eh par, 
            \subsubitem entao o resto da divisao por 2 e zero, e portanto
                \[\cdots\]
                %\[\FLO{\frac{n+1}{2}} = \frac{n+1}{2} = \CEI{\frac{n+1}{2}}\]
        
        \subitem Se $n+1$ eh impar
            \subsubitem entao n eh par. Segue que
            \[\FLO{\frac{n+1}{2}} = \FLO{\frac{n}{2}+\frac{1}{2}} \]

            \subsubitem Como $\frac{n}{2}$ eh inteiro, 
                e estamos somando um valor positivo menor que 1 nao ``pulamos" para o proximo inteiro, isto eh

                \begin{equation}\label{mid}\tag{Salto}
                    \frac{n}{2} \leq \FLO{\frac{n}{2} + \frac{1}{2}} < \frac{n}{2} + 1
                \end{equation}

                \begin{center}
                    \begin{tikzpicture}[xscale = 1.5]

                        % draw axis
                        \draw [thick, <->] (-2,0) -- (2,0);

                        % draw lines in x axis
                        \draw (-1,-0.2)  -- (-1,0.2); % 
                        \draw ( 0, -0.2) -- (0, 0.2); % zero
                        \draw ( 1, -0.2) -- ( 1, 0.2);

                        % write math symbols
                        \node [below] at (-1,-0.2) {$x$};
                        \node [below] at ( 0,-0.2) {$x,5$};
                        \node [below] at ( 1,-0.2) {$x+1$};
                
                    \end{tikzpicture}
                \end{center}

            \subsubitem E pelo teorema 9
            \begin{equation}\tag{T9}
                x \leq \CEI{x} < x + 1
            \end{equation}

            \subsubitem Portanto, o unico valor inteiro que satisfaz \eqref{mid} eh
                \begin{equation}
                    \CEI{\frac{n}{2}}
                \end{equation}

            \subsubitem Logo
                \begin{equation}\tag{b}
                    \FLO{\frac{n+1}{2}} = \CEI{\frac{n}{2}}
                \end{equation}

            \newpage
    
        \item 
            \begin{equation}\tag{b}
                \CEI{\frac{n-1}{2}} = \FLO{\frac{n}{2}}, \forall n \in \mathbb{N}
            \end{equation}
            
            \subitem Se $n-1$ eh par, entao
                \begin{equation}
                    \frac{n-1}{2} \in \mathbb{Z} \implies \cdots
                    %\FLO{\frac{n-1}{2}} = \frac{n-1}{2} = \CEI{\frac{n-1}{2}}
                \end{equation}

            \subitem Se $n-1$ eh impar, entao n eh par
                \[\cdots\]
    \end{itemize}
\end{document}
